SLIDE: Cassandra Replication Strategy - Questions
-----------------------------------------------------------------------------------------
1. What is the function of the (murmur3)partitioner?
a.	Consistent Hashing Algorithm to spread data as evenly possible over the cluster.
b.	Protocol to communicate statuses between nodes.
c.	Strategy for grouping tables over the cluster.
Answer: a

2. Can a node hold a partition with a token outside its primary range?
a.	Yes
b.	No
Answer:  A 

3. In a 3 node cluster with RF=2, how much total data volume does each node own?
a.	33%
b.	50%
c.	66%
Answer: C
-----------------------------------------------------------------------------------------


SLIDE: Questions
-----------------------------------------------------------------------------------------	
1. How many nodes can act as a co-ordinator?
a.	One per Data Center
b.	One per replication factor
c.	All of the nodes
Answer: C

2. What is role of the forwarder?
a.	It handles all the requests from the client application.
b.	It ensures that strong consistency is met.
c.	It is the co-ordinator of the remote data centre.
Answer: C

3. How could Replication Factor and Consistency Level be tuned to ensure strong consistency?
a.	Read Consistency Level + Write Consistency Level > Replication Factor 
b.	Read Consistency Level + Write Consistency Level < Replication Factor 
c.	Read Consistency Level + Write Consistency Level = Replication Factor 
Answer: A
-----------------------------------------------------------------------------------------


SLIDE: Write/Read path - Questions
-----------------------------------------------------------------------------------------
1. What is flushing?
a.	The process of reducing the fragmentation of the sstables.
b.	The process of cleaning up the commitlogs.
c.	The process when the memtables is cleared and persisted to disk.
Answer: C

2. How is the partition key cache populated?
a.	On the read path
b.	On the write path
Answer: A

3. Will compaction impact performance?
a.	Yes, it is possible
b.	No
Answer: A 
-----------------------------------------------------------------------------------------


SECTION: DATA MODELLING


SLIDE: Simple Table - Question
-----------------------------------------------------------------------------------------
1. What do you expect the output to be?
a.	A
b.	B
c.	Niether of the two
Answer: A

-----------------------------------------------------------------------------------------


SLIDE: Composite Partition Key - Question
-----------------------------------------------------------------------------------------
1. Will the following query work?
a.	Yes
b.	No
Answer: B
-----------------------------------------------------------------------------------------


SLIDE: Clustering Columns - Question
-----------------------------------------------------------------------------------------
1. Will the following query work?
a.	Yes
b.	No
Answer: A
-----------------------------------------------------------------------------------------



SLIDE: Time to Live (TTL) - Question
-----------------------------------------------------------------------------------------
1. What do you expect the output to be after 10 seconds?
a.	A
b.	B
c.	Niether of the two
Answer: A
-----------------------------------------------------------------------------------------


